# Web-приложение медицинский-педиатрический сервис «Заботик».


Добро пожаловать в наше приложение! Этот проект построен с использованием фреймворка React-Vite и TypeScript. Мы также использовали некоторые важные библиотеки, в том числе Formik, Yup, RTK Query и ESLint, чтобы улучшить процесс разработки и создать надежное приложение.


## Запуск приложения


## Чтобы начать работу над проектом, следуйте приведенным ниже инструкциям.


## Предпосылки


- Убедитесь, что в вашей системе установлено следующее:
    • Node.js ( https://nodejs.org ) — мы рекомендуем использовать версию LTS.
    • npm ( https://www.npmjs.com/ ) или yarn ( https://yarnpkg.com/ ) — выберите любой менеджер пакетов;оба будут работать с этим проектом.


## Монтаж


    1. Клонируйте репозиторий на свой локальный компьютер:
git clone https://gitlab.com/ajs-10/front
cd front

    2. Установите необходимые зависимости:

npm install или используйте yarn install

# Конфигурация

Переменные среды:

        ◦ Создайте .env файл в корневом каталоге и установите следующие переменные:
     
        VITE_BASE_URL=http://localhost:8000 //Порт на котором будет запущен сервер


## Разработка


- Чтобы запустить сервер разработки, используйте следующую команду:

npm run dev или используйте yarn dev


- Это запустит приложение в режиме разработки, и вы сможете получить к нему доступ по адресу http://localhost:5173


## Сборка проекта


- Когда вы будете готовы собрать приложение для prodaction, запустите:

npm run build или используйте yarn build

Это создаст оптимизированную сборку приложения в папке dist.


## Библиотеки и фреймворки


## VITE

- Vite — это быстрый и легкий инструмент разработки, который служит основой этого проекта. Он обеспечивает почти мгновенный холодный запуск и предлагает отличные возможности для разработки современных веб-проектов.
Узнайте больше о Vite: https://vitejs.dev/


## React

- React — это популярная библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов. Это позволяет нам создавать многократно используемые компоненты пользовательского интерфейса и эффективно управлять состоянием приложения.
Узнайте больше о React: https://reactjs.org/


## TypeScript

- TypeScript — это надмножество JavaScript, которое привносит в язык статическую типизацию. Это помогает обнаруживать ошибки на ранних стадиях разработки и повышает качество кода и удобство сопровождения.
Узнайте больше о TypeScript: https://www.typescriptlang.org/


## Formik

- Formik — мощная библиотека для управления формами в приложениях React. Это упрощает проверку формы, обработку отправки формы и управление состоянием формы.
Узнайте больше о Formik: https://formik.org/


## Yup

- Yup — это библиотека проверки схемы, которая без проблем работает с Formik для проверки значений формы и предоставления сообщений об ошибках.
Узнайте больше о Yup: https://github.com/jquense/yup


## RTK-Query

- RTK-Query — это библиотека для извлечения и кэширования данных для приложений Redux. Это упрощает выборку данных API и управление состоянием, упрощая управление данными сервера в приложении.
Узнайте больше о RTK Query: https://redux-toolkit.js.org/rtk-query/overview


## Качество кода — ESLint

- ESLint — это популярный инструмент для выявления шаблонов, обнаруженных в коде ECMAScript/JavaScript, и составления отчетов о них. Это помогает поддерживать качество кода и обеспечивает согласованность кода во всем приложении.
Чтобы запустить ESLint и проверить наличие проблем с кодом, используйте следующую команду:

npm run lint или используя yarn lint

Конфигурации ESLint можно найти в .eslintrc.json.


## Лицензия

- Лицензия на этот проект в настоящее время находится на рассмотрении и еще не завершена. Хотя мы планируем лицензировать проект, мы все еще находимся в процессе выбора наиболее подходящей лицензии, которая соответствует целям и ценностям нашего проекта.

- Пока лицензия не будет официально выбрана и добавлена ​​в проект, все права защищены, а несанкционированное использование, распространение или модификация кодовой базы запрещены. Это означает, что вам не разрешается использовать, копировать или распространять программное обеспечение или любую его часть без явного разрешения со стороны сопровождающих проекта.

- Мы просим вас проявить терпение и понимание в течение этого времени, пока мы тщательно оцениваем различные доступные варианты лицензирования. Наша главная цель — выбрать лицензию, которая поощряет сотрудничество и способствует открытому и инклюзивному сообществу разработчиков.
Как только решение о лицензии будет принято, мы обновим этот README и включим файл лицензии в репозиторий проекта.

- Если у вас есть какие-либо вопросы или опасения по поводу лицензирования этого проекта, пожалуйста, свяжитесь с нами.
Благодарим вас за интерес к нашему проекту, и мы ценим ваше понимание, поскольку мы работаем над доработкой лицензии!
